有冇人覺得林欣彤好underrated？內含不專業分析！

據我所知 香港belting音域闊嘅女歌手包括下面呢啲 全部都係現場range
杜麗莎C3-C6 (36度/3個八度)
陳慧嫻A#2-G5 (33度/2.75個八度)
林憶蓮D3-G#5 (30度/2.5個八度)
彭羚D3-G5 (29度/2.4個八度)
葉倩文 D3-G#5 (30度/2.5個八度)
容祖兒C#3-G5 (30度/2.5個八度)
鄧紫棋C3-A5 (33度/2.75個八度)
林欣彤C#3-F#5 (29度/2.4個八度)
仲有例如GIN LEE 同關心妍都係 ?-G5
跟住發現其實裡面大部分都係老歌手 90後淨係得gem同林欣彤
當gem混成宇宙漿嘅時候 林欣彤直頭係接近失蹤

佢本身係抒情女高 但係音色偏暗比較厚 共鳴腔體打得算開
早期胸腔多但係聽上去比較重 最近明顯向頭腔發展 而且偶爾會用到面罩共鳴
可以用調整唔同頭腔、胸腔嘅比例去營造唔同感覺
唱甜歌(e.g.一秒、哪裡只得我共你、次元壁等)頭聲比例多啲 聽上去仙氣啲

唱激勵啲嘅歌(e.g.鳥籠、失戀的人站起來)就用多啲胸聲 聽上去有力啲

超鍾意佢首《奇怪》同《忍》

佢發聲算通暢 但係早期技術唔好 高音壓縮做得唔好
姐係發聲點大 對比其他歌手發聲點細 佢的確比較嗌 對聲帶負荷大
低音偶爾壓低喉位 唔科學 但係佢聲帶唔耐磨
對比有啲歌手就算唔科學咁唱都可以唱好耐 e.g. Christina Aguilera同早期GEM
再加上情緒同身體問題 佢經歷過幾次聲帶勞損 所以音色越來越沉
而且仲keep住用低喉位唱高音 對機能要求高
中間16~17年唱高音會好吃力
不過佢後期高音識壓縮(參考佢2019演唱會)
14秒D5
10幾個E5+D#5

唔會再用咁多胸聲唱歌 不過已經冇當初咁敢唱
主歌好多D3 後面D5轉E5加好多B4咬字 (不過呢場狀態0分)
主歌低音

不過mag佢聲帶有問題
有時候會控制唔住然後唱到劈左

最後head voice F5~F#5劈到老母都唔認得
而且全晚佢狀態好好都會破音 基本功都唔夠好 所以音準有時候會偏低
不過最大問題都係唔夠氣
有時候support唔到佢唱落去就會好吃力然後出現啲失誤同埋啲鼻音老牛聲出曬黎所以佢雖然vocal好但係live時好時壞

以前依家同未來都係錄音室時代
喺人聲上面更著重語感、音色、細節打磨、處理等等統稱叫「演唱意識」嘅野
搵到屬於自己嘅聲音人格 強調個人嘅處理方式加入唔同細節去打磨一首歌
練歌比練聲重要
所以其實mag呢啲係香港真係買少見少的
而且其實佢語感處理呢啲都可圈可點的
呢首歌歌詞on99 但係唱得好聽
仲有上面的一秒、哪裡只得我共你

就係因為mag呢啲係香港真係買少見少的
80、90後係vocal好好的只有容祖兒、GIN LEE、GEM同MAG
然後vocal幾好的得翻欣宜、JW、蔚雨芯、許靖韻等等
不過mag真係無人問津真deserves more 起碼比人知道其實佢唱得都好

呢度推薦幾首mag嘅歌比大家
鳥籠、洗澡、非同兒戲、我愛你、樹藤、一千零一次人生、光源、我們都是這樣長大的、奇怪、一秒

至於嗌歌呢方面佢已經冇嗌好耐 mag啲多歌多高音係真的
但係通常都係唱一兩句 咁一兩句高音我諗應該唔叫嗌歌嘅
成段都高音咁真係得翻a.i.n.y同手下敗將呢啲
不過已經好多年冇唱過呢啲歌了
所以希望大家唔好覺得林欣彤日日鳩叫
人都會變同進步的

其實點聽得咁清楚呢d音域幾多度

好老實講 聲線點音域點都好 係認得佢把聲
但佢把聲唱出嚟既野引唔起人有共嗚 牽動唔到人
仲會有少少厭佢個發音位置
係咁上下

有時呢啲都好講觀眾口味同聽眾緣

因為你推薦我會Spotify 聽幾日試下

覺得佢初期音色普遍都係偏暗，成日唱到好混濁、鬼食泥咁
而家音色變化多咗，但控制力好似麻麻，尤其係啲字一唱得快就會聽得出
希望佢vocal dynamics 可以再明顯同多變化啲
想講佢唱到E5咁上下時會有種歇斯底里嘅感覺，係幾有魅力

英皇時期 鼻音太重 把聲好曚
華納時期 鼻音問題改善左 錄音好過英皇果陣
但暴露佢高音位太薄既弱點

一路都有聽開mag
佢出道已經鍾意

佢啲咬字好趕客

無絕對音感嘅話
用琴一彈落去就知

我好鍾意佢把聲
但奈何唔算係大眾會鍾意既野
佢出多幾首忍會受歡迎好多
忍 不知不覺都過左4M views

佢唱歌好似成日都有鼻音咁

上面都有巴打講咗，佢轉會之後鼻音問題係改善咗，不過高音位都係比較薄

臭雞去男友屋企住，仲帶條仔返嚟搞嘢斷正

大部分集思廣益出來的不過之後我自己都有聽 mag係我聽出來的 其實我仲有好多女歌手嘅數據加埋頭聲/假音/海豚音嗰part

佢自己都話自己似榴蓮咁 有啲人會鐘意 有啲人會好唔鐘意 好兩極 不過其實最大問題係佢啲歌唔夠K 而且冇咩平台宣傳

佢依家用多啲頭腔盡量令把聲清亮啲了 想佢keep住學唱歌進步多啲 不過聽聞佢個老師太貴冇繼續學

佢早期高音仲厚過GEM的 不過後來把聲傷左就越來越薄
依家聽上去薄係因為head voice比例比較多但係共鳴未做到非常好
對比一啲外國歌手例如 lara fabian都係head voice主導嘅mixed voice
但係佢共鳴甚至比瑪麗嘉兒嗰啲仲好 所以聽上去好厚

容祖兒唔用假音真係去到G5咩

得 其實容祖兒早期聲帶機能好好的 只不過唱得太多口水k歌

大地留著我的G5記號

最後一首原key沒結果 11分11秒開始
沒結果F5拉長 想起你的是我想你不是我E5咬字
最後i want you back hit左一下G5